【5毛召喚】特朗普：擬維持對華貨關稅「一段長時間」

【新增影片】 美國總統特朗普周三表示，中美貿易談判進展良好，但表示政府正討論維持對中國貨的關稅「一段長時間」。

特朗普周三前往俄亥俄州前，在白宮回應記者提問，表示維持關稅可確保中國遵守協議。

特朗普曾表示，關稅的威脅可令北京尋求達成協議之心更切。

美國周二表示，中美下周會展開新一輪高級別貿易談判，美國貿易代表萊特希澤和財長姆努欽（Steven Mnuchin）下周會到北京。《華爾街日報》（WSJ）報道，中方首席談判代表、副總理劉鶴下月第一周則會去華盛頓。雙方希望最遲下月達成貿易協議。

談判其中一個關鍵議題是執行機制，美國想保留向中國貨品加徵關稅的選項，並希望中國不報復。

路透社／美聯社

美中和好

反中撚炒晒車

回憶賤種呢

柒完仲唔潛水咩

歐盟擬發「最後通牒」促中國開放市場

又出口術